\noindent
\traduire{%
2.~Qui díceris Paráclitus,\\%
Altíssimi donum Dei,\\%
Fons vivus, ignis, cáritas\\%
Et spiritális únctio.}{%
2.~Vous qu'on appelle Consolateur,\\%
don du Dieu très-haut,\\%
source vive, feu, charité\\%
et onction spirituelle.%
}

\traduire{%
3.~Tu septifórmis múnere,\\%
Dig\textit{i}tus patérnæ déxteræ,\\%
Tu rite promíssum Patris,\\%
Sérmone ditans gúttura.}{%
3.~Vous l'Esprit aux sept dons,\\%
le doigt de Dieu,\\%
la promesse authentique du Père,\\%
qui mettez sa parole sur nos lèvres.%
}

\traduire{%
4.~Accénde lumen sénsibus,\\%
Infúnd\textit{e} amórem córdibus,\\%
Infírma nostri córporis\\%
Vírtute firmans pérpeti.}{%
4.~Éclairez nos esprits de votre lumière,\\%
mettez l'amour dans nos c\oe urs~;\\%
soutenez la faiblesse de notre corps\\%
par votre constante vigueur.%
}

\traduire{%
5.~Hostem repéllas lóngius,\\%
Pacémque dones prótinus~:\\%
Ductóre sic te pr\'ævio\\%
Vitémus omne nóxium.}{%
5.~Chassez l'ennemi loin de nous,\\%
donnez-nous sans retard la paix~;\\%
guidez-nous, et que sous votre conduite\\%
nous évitions tout mal.%
}

\traduire{%
6.~Per te sciámus da Patrem,\\%
Noscámus atque Fílium,\\%
Tequ\textit{e} utriúsque Spíritum\\%
Credámus omni témpore.}{%
6.~Faites-nous connaître le Père,\\%
faites-nous connaître le Fils,\\%
donnez-nous de toujours croire en vous\\%
qui êtes l'Esprit du Père et du Fils.%
}

\traduire{%
7.~Deo Patri sit glória,\\%
Et Fílio qu\textit{i} a mórtuis\\%
Surréxit, ac Paráclito,\\%
In sæculórum sǽcula.\\%
Amen.}{%
7.~Gloire soit à Dieu le Père,\\%
et au Fils ressuscité des morts,\\%
et à l'Esprit consolateur\\%
dans les siècles des siècles.\\%
\ainsi.%
}

\traduire{%
℣.~Dóminus vobíscum.}{%
℣.~Le Seigneur soit avec vous.}

\traduire{%
℟.~Et cum spíritu tuo.}{%
℟.~Et avec votre esprit.}

\traduire{%
Orémus.}{%
Prions.}

\traduire{%
\parbox{\linewidth}{%
Deus, qui corda fidélium Sancti Spíritus illustratióne docuísti : da nobis in eódem Spíritu recta sápere, et de eius consolatióne gaudére. \Perdominum, \quitecum, \peromnia.%
}}{%
Ô Dieu, qui avez éclairé les cœurs de vos fidèles par la lumière du Saint-Esprit, donnez-nous par ce même Esprit de comprendre et d'aimer ce qui est bien, et de jouir sans cesse de ses divines consolations. \Parjesus, \quietant, \siecles.}
